<光復上水> 被警追捕險墮橋少年係穿上長短腳特製鞋 尹兆堅：大機會拉錯人

險墮橋少年涉非法集結被捕ㅤ尹兆堅：警員突轉向，大機會拉錯人

立場報道2019/7/14

警方昨晚在上水清場傍險險發生致命意外，一名 18 歲少年被警員追捕期間幾乎墮橋，之後被警方以涉嫌非法集結拘捕。當時在場時民主黨立法會議員尹兆堅指出，警方原本追捕另一名青年，該名青年疑逃脫後，突然轉向另一名在場青年，尹質疑警方大有機會「拉錯人」，自己亦願意作證，目前青年有義務律師協助。

尹兆堅今日凌晨在上水警署外見記者時稱，指警方大有機會「拉錯人」，他指該青年現被拘捕，其家人曾向他尋求協助，現已有義務律師協助他，又質疑警方「拉錯人」，自己亦願意為他作證。

尹兆堅質疑，警方有機會拉錯人，稱自己一直在橋面，看到一名白衣 「兩粒花」 、即督察級警員，起初應是在追另一青年，但該名青年逃脫，其後警員一出商場便轉向，追向昨日跳橋的青年。

廣告

尹兆堅：自己及現場社工願作證

據現場相片，險墮橋的青年穿上長短腳特製鞋。尹兆堅指出，其後被追捕的青年原本在現場「慢慢行緊」，「被他們幾名警察嚇一嚇，就 panic，慌不擇路，突然間跳橋。」

廣告

尹兆堅指，當時自己上前質問該警務人員為何要這樣做，但被該名警務人員推撞及用警棍擊打頭部。尹兆堅指出，希望為青年人做證，「好有理由相信警察拉錯人。」尹亦已找現場社工，指他們同樣願意作證，「我唔希望警方胡亂情況下執法，令原本清白差點無咗條命（的少年），仲要蒙上不白之冤。」

警方深夜回應傳媒指，該名男子涉嫌在清場期間阻礙警方防線推進，人員嘗試上前向該名男子了解，但他突然逃跑，及至上水廣場天橋時跨出欄桿，企圖躍下，人員立刻捉緊該名男子並將他救回行人天橋內。經初步調查後，該名男子涉嫌非法集結被捕。

「光復上水」遊行結束後，示威者與警員爆發激烈衝突，警方約晚上8時開始清場。雖然現場大部分示威者已經離去，但清場行動仍然屢次爆出混亂。有一名青年在被追捕期間跨過天橋欄杆，幸有數人把他捉住，拉回橋面，及後被警員拉回天橋拘捕。警員將該青年之後押送上警車，並向青年喝斥：「頭先我救返你呀，唔係你無命啦，你有冇良心㗎？」

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講
除左做文宣本身之外，仲可以提供答案，用黎回應藍絲親戚

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

文宣攻保皇：前線警中矢之的，偽建制派議員全部失蹤

街坊斥警欺負長短腳少年 憂慮沙田示威者安全

同場，另有家住貴和樓的街坊途經防線。該名街坊指，20多年來從未在邨內見過如此警察進駐屋邨，但由於瀝源邨為建制支持者集中地，擔心在場示威者安全。他昨日在電視看到上水遊行報導，直言「好過份」，尤其是16歲長短腳少年被逼至險墮橋，斥警方欺負弱小。